**1431. – Saxifraga cochlearis** Reich. – Voisin du précédent. Plante vivace de 10-30 cm, glanduleuse dans le haut, à tiges d'un rouge brun, grêles, munies intérieurement de nombreux poils glanduleux, florifères au-dessus du milieu, à feuilles obovales ; //feuilles radicales en rosettes lâches, courtes //(1-2 cm), //linéaires-élargies à la base, puis rétrécies et brusquement dilatées en un limbe suborbiculaire très arrondi en cuiller au sommet ; fleurs //blanches, //en panicule courte, à rameaux portant 1-3 fleurs ; pétales obovales en coin, //
Rochers élevés des Alpes maritimes françaises et italiennes. = Juin-juillet.